劉怡翔 : 經濟因社會問題下行不少 疫症不會對經濟有更大衝擊

劉怡翔冀內地疫情對香港經濟影響較沙士少

財經事務及庫務局長劉怡翔接受本台訪問時指，本港今次應對疫情的準備工夫比03年沙士好，加上已有快速測試，希望今次對香港經濟影響較當年沙士少。他表示，一般疫情對旅遊影響較大，但本港旅遊業發展已減慢很多，而當年沙士香港經濟是「V型」反彈，認為只要能應付疫情，防止蔓延，經濟就可以復甦，相信對經濟影響不會太長。

對於評級機構穆迪下調香港主權信貸評級，劉怡翔表示，穆迪今次是側重於政治評估，而非考慮香港的財政能力及經濟體系等經濟根本要素。他指，評級下調後，香港的評級只高中國一級，認為會影響觀感，但由於政府近乎無借貸，加上現時息口低，認為評級下調對借貸及經濟影響有限。